[Alaska_State_Capitol_Building.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Alaska_State_Capitol_Building.jpg "fig:Alaska_State_Capitol_Building.jpg")
**阿拉斯加州議會大廈**是[美國](../Page/美國.md "wikilink")[阿拉斯加州](../Page/阿拉斯加州.md "wikilink")[州議會及州政府所在地](../Page/阿拉斯加州議會.md "wikilink")，位於州府[朱諾](../Page/朱諾_\(阿拉斯加\).md "wikilink")。

## 歷史

在1911年時，[美國國會為當時的](../Page/美國國會.md "wikilink")[阿拉斯加地區](../Page/阿拉斯加地區.md "wikilink")（[Alaska
Territory](../Page/:en:Alaska_Territory.md "wikilink")）核定了興建該地區政府大廈的經費，但是由於[第一次世界大戰的暴發](../Page/第一次世界大戰.md "wikilink")，整個興建計畫被擱置了下來，而整個計畫在戰爭結束後加上當地人民的捐款才在1929年九月十八日開始動工。這棟大樓在1931年二月十四日完工，在完工時被稱為**聯邦暨地區政府大樓**（Federal
and Territorial
Building）。此棟大樓是由[美國財政部的建築師以](../Page/美國財政部.md "wikilink")[裝飾藝術風格所設計](../Page/裝飾藝術運動.md "wikilink")。

起先此棟大樓的主要使用者是[美國聯邦政府](../Page/美國聯邦政府.md "wikilink")、[聯邦法院](../Page/美國聯邦法院.md "wikilink")、以及一個[郵局](../Page/郵局.md "wikilink")。當阿拉斯加於1959年變成了美國的[州之一之後](../Page/美國州份.md "wikilink")，阿拉斯加州政府便以此棟建築物作為其州政府大樓。

在2004年時，朱諾州府建築計劃委員會發起了一個設計新的州府大樓的競賽，但是由於絕大多數的設計都是過於詭異的新潮設計，這個計劃便在2005年時因為缺乏州府的支持以及經費來源的困難之下被無限期的擱置了。

## 外觀與內部設計

此棟大樓總共有六層樓高，建築本體是[鋼筋水泥所建成並在外部以](../Page/鋼筋水泥.md "wikilink")[磚頭鋪陳](../Page/磚頭.md "wikilink")，一二樓大廳的牆壁則是以印地安納石灰石〔[Indiana
Limestone](../Page/:en:Indiana_limestone.md "wikilink")〕為主。在入口處的門廊有著四根以來自[威爾斯王子島](../Page/威爾斯王子島.md "wikilink")〔[Prince
of Wales
Island](../Page/:en:Prince_of_Wales_Island,_Alaska.md "wikilink")〕的[大理石所製成的](../Page/大理石.md "wikilink")[柱子支撐著](../Page/柱子.md "wikilink")。阿拉斯加州府大樓與眾不同的地方是它並不像其他州府大樓一樣有著一個[圓頂或是大片的景觀花園](../Page/圓頂.md "wikilink")，其外觀看起來就像是一棟平凡無奇的辦公大樓。

在其門口有著一個由聯邦政府於1950年送給每一個州政府的[自由鐘複製品](../Page/自由鐘.md "wikilink")。

在其大廳內掛有代表該州特徵[獵捕及](../Page/獵捕.md "wikilink")[漁業的壁畫](../Page/漁業.md "wikilink")，例如《*Harvest
of the Land*》以及《*Harvest of the
Sea*》，其他壁畫還包括阿拉斯加原住民以及[民權運動領袖](../Page/民權.md "wikilink")[伊莉莎白·培拉佐維齊](../Page/:en:Elizabeth_Peratrovich.md "wikilink")。

一樓都是州政府的各個機關辦公室。

二樓則是[阿拉斯加州參議院及](../Page/阿拉斯加州參議院.md "wikilink")[阿拉斯加州眾議院所在地](../Page/阿拉斯加州眾議院.md "wikilink")。該層樓亦展示著早期朱諾的攝影師勞德·溫特及派西·龐德的作品以及阿拉斯加州的最初兩名[國會參議員的畫像](../Page/美國參議院.md "wikilink")。

三樓是州長及副州長的辦公室。三樓行政部門辦公室的大門是由[黑樺木所製成](../Page/黑樺.md "wikilink")，其門上有著關於阿拉斯加州各個產業的手工雕塑。除了辦公室之外，此樓層另有一個掛有自領地時代開始至今的歷任州長及副州長玉像的「州長長廊」。

四樓及五樓則是許多議會委員會的辦公室。

## 外部連結

  - [Alaska Legislature Home Page: Alaska's
    Capitol](https://web.archive.org/web/20060927003015/http://w3.legis.state.ak.us/students/capitol.htm)
  - [Dept. of Community and Economic Development - Our State Capitol
    Building](https://web.archive.org/web/20060217053921/http://www.dced.state.ak.us/oed/student_info/learn/capitol.htm)

[Category:阿拉斯加州](../Category/阿拉斯加州.md "wikilink")